# Лабораторная работа 2.
*Ранжирование признаков(Вариант 4)*
***
https://drive.google.com/file/d/1CSZX-TTNCachkXVDj0uqHjdi0FfTi9kN/view?usp=share_link
***
**Модели:**
- Гребневая регрессия (Ridge)
- Случайное Лассо (RandomizedLasso)
- Рекурсивное сокращение признаков (Recursive Feature Elimination – RFE)

Из-за того, что в новых версиях skilearn, отсутствует класс RFE, я взял стандартный код из старой версии, где этот класс еще присутствовал.

Полученные результаты:
- MEAN
  - [('x4', 0.67), ('x14', 0.4), ('x1', 0.37), ('x2', 0.37), ('x9', 0.33), ('x5', 0.31), ('x7', 0.3), ('x12', 0.27), ('x10', 0.24), ('x6', 0.22), ('x11', 0.2), ('x8', 0.18), ('x3', 0.02), ('x13', 0.0)]
- Ridge
  - [('x4', 1.0), ('x14', 0.92), ('x1', 0.76), ('x2', 0.75), ('x12', 0.67), ('x5', 0.61), ('x11', 0.59), ('x6', 0.08), ('x8', 0.08), ('x3', 0.06), ('x7', 0.03), ('x10', 0.01), ('x9', 0.0), ('x13', 0.0)]
- Recursive Feature Elimination
  - [('x9', 1.0), ('x7', 0.86), ('x10', 0.71), ('x6', 0.57), ('x8', 0.43), ('x14', 0.29), ('x12', 0.14), ('x1', 0.0), ('x2', 0.0), ('x3', 0.0), ('x4', 0.0), ('x5', 0.0), ('x11', 0.0), ('x13', 0.0)]
- Randomize Lasso
  - [('x4', 1.0), ('x2', 0.37), ('x1', 0.36), ('x5', 0.32), ('x6', 0.02), ('x8', 0.02), ('x3', 0.01), ('x7', 0.0), ('x9', 0.0), ('x10', 0.0), ('x11', 0.0), ('x12', 0.0), ('x13', 0.0), ('x14', 0.0)]

Важными признаками оказались: 'x4', 'x14', 'x1', 'x2'

### Что она делает?
- Программа генерирует данные в 750 строк-наблюдений и 14 столбцов-признаков.
- По сгенерированным данным обучает модели: Ridge, RandomizedLasso, RFE.
- Находит среднее по каждому признаку и сортирует от наибольшего к наименьшему.

Контрольные вопросы по лабораторной работе:
1. В чем суть задачи ранжирования признаков?
    - Выделить наиболее важные признаки и найти количество оптимальных.
2. Расскажите подробнее об используемых вами моделях.
   1. Ridge -  это регуляризованная версия линейной регрессии. Она заставляет алгоритм обучения не только соответствовать данным, но и сохранять веса модели как можно меньшими.
   2. Randomize Lasso - работает путем подвыборки обучающих данных и вычисления оценки Лассо, в которой масштабируется штраф случайного подмножества коэффициентов. Выполняя эту двойную рандомизацию несколько раз, метод присваивает высокие баллы объектам, которые повторно выбираются в ходе рандомизации.
   3. RFE - Первым элементом, необходимым для рекурсивного исключения признаков (recursive feature elimination), является оценщик, например, линейная модель или дерево решений.

3. В чем суть регрессионной проблемы Фридмана?
    1. Имеется k переменных. На каждом объекте независимо производится их ранжировка (по строке матрицы данных), затем вычисляется средний ранг по каждой переменной (по столбцу).



